[自家廚房］ KFC 白汁雞皇飯

上次整左蘑菇飯，

今次整白汁雞皇飯，落足料。唔洗再食KFC d 垃圾 愈黎愈難食。 料又少

今次條片仲有分享點肢解隻雞

希望大家岩睇啦

以前好中意食Kfc白汁雞皇飯
依加都無食了

✔️✔️

蘭很負面

非

宜家個d 垃圾黎，。愈黎愈難食，份量又少

得汁 2粒仔雞肉 CLS

可唔可以淨係用雞柳整

係，，，直接叫白汁粥好過，d飯林到⋯⋯

自己整都落青豆

可以，但無雞脾肉咁滑

走青豆呀

我自己整會走青豆

咩菜都無唔得， 要均衡飲食呀

你隻咩雞黎?

屋企有人唔食甘荀，咁二揀一，咁得落青豆，。半條甘荀本來都唔落得

澳洲白雞，唔好食，如果買既買黃油雞好食好多，一係就咁買雞扒，。 咁岩我諗住煲湯，雞殻都用埋，所以先買全隻雞

加多d豆

睇得出外國雞

加得太多唔好食

所以我都唔知咩雞，超市事但買，反正都唔好食

d薯仔夠唔夠淋？
次次整完一食d薯仔都係唔夠淋

夠呀， 所以做白汁時做稀小小，等佢煮15-20分鍾，咁樣到個濃度夠時，薯仔岩岩好， 如果一開始太杰身， 到薯仔煮熟，煲野已經痴晒底。

或者你先用水煮到8成熟先放落去，但唔建議咁做，用我宜個做法，可以將材料既味融入白汁， 如果你全部分開整熟，會汁還汁，料還料，d味融合唔到，唔太好食。

唔好意思比較少下廚
想請問下啲汁可以擺入雪櫃幾耐
因為個人比較懶，想一次過整可以食幾日

青豆

巴打識唔識調味慢煮雞肉

可以放4日左右，。或者煲整完放冰格，可以放更耐

青豆真係咁難食？

調味慢煮雞肉？。唔係好明。 你想整d咩？

好想食白汁雞皇飯

鍾意你個電動磨黑椒

Season d雞
然後慢煮佢

你慢煮全隻雞家雞胸？。 雞胸： 如果唔係要減肥，一般都係落d 鹽，黑椒碎， thyme ， 小小油，鹽可以多返小小， 慢煮會出水，煮完出黎煎一煎，煎到表面有層焦黃，咁樣會好食d。 如果全雞，要視乎返你想整咩雞，連汁一齊拎去慢熟

雞胸ja
睇吓ching你有冇多幾款”yip”雞好食既食譜

Gym撚唔想日日白灼雞咁寡

你做gym係小小油都唔食得？如果可以，就慢煮完煎一煎好食好多， 如果唔係就得香料方面著手， 唔同既香草/ 咖哩粉， 要視乎返你介口程度去到邊

係幾方便，特別醃全雞時，個雞入面都唔知點扭d黑椒入去，有時要洗手之後先拎個野，。買返個，唔係好貴都買到

推

ching又係我
月餅post跟到你黎依到
唔洗自己諗煮咩 正
btw fuck青豆
十乖埋你個channel 加油

係咪跟我份量整？ 好唔好食呀？

好好食啊～
青豆轉左做磨菇
跟住個白汁加左少少肉豆蔻 我覺得有8成似kfc
自己整 好味又足料

整到就好， 我怕我拍得唔到，跟住整會整唔到

加nutmeg 會好食d, 我屋企好少用，所以廢事買，已經買左好多唔同既野返黎，再買無位放

自己整可以自己想食咩放咩，而且又足料，最緊要自己知自己落左咩野，食緊d咩， 唔洗食完都唔知自己係咪食緊化學野/ 唔靚既肉

現成白汁啱唔啱用屋企好少用麵粉忌廉呢d西餐料 得芝士
好想瘋狂添飯

想請問樓主整左一兜白汁雞皇可以擺幾多日？

都可以， 如果真係無既話，用金x忌廉湯，埋生粉水就得

放4日左右，如果冰格，分好一兜兜，想放幾耐都得

自己整都仲落辣殺青豆

我覺得青豆都ok丫，唔係好難食姐

直接用cream整仲正

Thanks

太濟，食唔落

見到你識麵粉起汁就知你有研究應該
我係學個陣先會有教
出黎做啲濕鳩餐廳都未見過有用麵根

外國JJ表示，以前都有自己整白汁雞皇飯。早兩日發現原來葡汁都好容易整。家鄉嘅味道返曬黎。

多謝巴打

我以前有做過酒店，另外自己鍾意整野食，咩都研究下，。 宜個食譜唔係最好，但成功率高，又比較簡單，。 如果用牛油加麵粉最好，香d,,但有個問題係控制得唔好、好易起晒粒， 所以我拍條片原意係想分享比大家點樣好易就整到出黎，唔洗再去食埋d 濕尻餐廳，收到貴一貴，料落唔足，

所以改用油加牛油，出黎麵撈流質小小，易d同液體混合，減少起粒機會

西餐好多汁都係咁上下，唔難整， 宜家咁方便，上網搵下實大把人教，再自己試多幾次再改下，都好易做到出黎

夜媽媽推!!!

樓主 你D字可唔可以大返少少
我用電話睇 好細粒 MISS左幾次

夜晚晚不嬲都係放毒最好既時間，我成日都夜晚晚睇其他巴打放毒
聽日拿拿林去買材料整啦，宜個好快整到

之前無人同我講過，我都唔知，之前我錄音，唔會淨字幕， 但最近個mic壞左，比個賣家呃左，係ebay買左成個半月都未到，宜家取消左再係amazon 買，應該就到， 到左會配返音，唔會淨係得字幕

但多謝巴打意見，下次一定會較返大少少

跟住樓主食譜整, 整左一大煲, 正到仆街, 應該夠食3-4日

多謝巴打信我。
好感動， 宜度有幾位巴打都跟住整， 都話好食， 證明到我用時間去拍宜d片係有價值。 如果有咩想我試下整， 記得比d提議我，我識整既都會盡可能整條片出黎同大家分享。

對你把刀好有性趣
好似好利咁唔使力就切到咁
係叫切肉刀？

普通西廚刀，係victorinox，宜把好平
利唔利係睇你點磨， 我用到8000/12000grit. ，我用慣左咁利既刀，用返鈍既刀唔識切野 磨既角度大約15度左右。 如果你要抵玩，牛刀，可以磨到好利

宜度我有既刀，片入面用係藤次郎左邊個把刀

原來個汁咁多功夫 不過咁睇落正過kfc一百倍

巴打原本對刀都有研究
有冇d咩刀係唔太貴又正，同埋磨刀有冇咩特別技巧
成日覺得我磨得好shit, 上次係香港又冇特登買磨刀石，我都係用緊daiso果舊

如果要再好食d, 仲要多功夫d, 宜條片係簡單又成功率高既版本。 出面既有機會開粉/醬，一定無屋企咁真材實料

我好鍾意磨刀， 藤次郎dp3最抵玩， 100左右一把， 佢d鋼好好，中間夾vg10. 返黎磨下佢，超利。 另外堺孝行，vg10都幾好，老牌子黎講算平，比起正本同有次次抵玩好多 ，唔好買德國刀，名大於實，我套三叉已經高階系列，一樣唔掂, 好似得56HRC, dp3 無記錯都有60左右 ， 會耐用好多，磨完無咁快鈍。 但唔好買white/blue steal. 我把堺孝行刺身刀係白紙二，會甜銹，但好鬼利，打理會比效煩

個d石應該磨壞刀，買1000/3000grit 雙面石，一般夠用，係我之前做日本餐刺身刀用先用到8000。 1000/3000我係澳洲買。 大幾100蚊

Steal= steel

支持ching
其實KFC嗰兩個飯好易整
雞皇飯就係本身嗰啲雜豆再加雞碎肉
落奶咁咋嘛

多謝支持

係呀， 好多人都懶，話難，其實落手做就知好易整，洗咩仲晒錢去比人搵笨

其實最難係個汁
但係佢大量煲
你一個人整就變麻煩好多
其他嘢真心簡單

巴打d刀係呢邊買？
我想買把靚少少既刀同磨刀石，一心諗住返香港買，而家我諗真係有排。我舊垃圾磨多石唔敢磨其他刀，一直都係磨ikea果把

我對刀真係完全冇認識，巴打好勁，乜都識

宜種白汁已經唔算煩，之前做用乾蔥，白酒去煮，煮到濃縮，之後做個膽，宜d做法仲煩，但好好食